[{"id":0,"article":"Die Regenwälder Amazonas und Kongos sind zwei der letzten großflächigen Waldgebiete der Welt. Sie decken etwa 10% des Erdbodens ab und beherbergen etwa 20% aller bekannten Pflanzen- und Tierarten. Diese Wälder spielen eine wichtige Rolle bei der Regulierung des Klimas, da sie CO2 absorbiert und Sauerstoff produzieren. Die Amazonas-Wälder sind auch Quelle vieler Flüsse, die in die Weltmeere strömen.","questions":[{"question":"Was decken die Regenwälder Amazonas und Kongos ab?","answers":["10% des Erdbodens","20% aller bekannten Pflanzen- und Tierarten","50% aller Flüsse"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie spielen die Regenwälder Amazonas und Kongos bei der Regulierung des Klimas eine Rolle?","answers":["Sie produzieren CO2","Sie absorbiert CO2 und produzieren Sauerstoff","Sie strömen in die Weltmeere"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo sind Quellen vieler Flüsse, die in die Weltmeere strömen?","answers":["In den Alpen","In den Wäldern Amazonas und Kongos","In den Sanddünen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":1,"article":"Die riesigen Wale in den Tiefen des Pazifiks sind eine der spektakulärsten Naturphänomene der Erde. Ihre Längen können bis zu 30 Meter erreichen und ihre Gewichte belaufen sich auf bis zu 180 Tonnen. Diese gigantischen Lebewesen ernähren sich von kleinen Fischen, Krustentieren und anderen Meerestieren. Ihr Leben ist eng mit dem des Ozeans verbunden, weshalb sie für den Zustand der Meere wichtig sind.","questions":[{"question":"Woran ernähren sich die riesigen Wale in den Tiefen des Pazifiks?","answers":["Von kleinen Fischen, Krustentieren und anderen Meerestieren","Von Algen und Plankton","Von Fleisch und Fischbrötchen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie groß können die Längen der riesigen Wale in den Tiefen des Pazifiks erreichen?","answers":["Bis zu 10 Meter","Bis zu 30 Meter","Bis zu 50 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie wichtig sind die riesigen Wale in den Tiefen des Pazifiks für den Zustand der Meere?","answers":["Sie haben keinen Einfluss auf den Zustand der Meere","Sie sind wichtig, da ihr Leben eng mit dem des Ozeans verbunden ist","Sie sind unwichtig für den Zustand der Meere"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":2,"article":"Die Korallenriffe der Weltmeere sind einzigartige Ökosysteme, die sich über Millionen von Jahren entwickelt haben. Sie bieten einen Rückzugsraum für viele Meerestiere und unterstützen die Artenvielfalt in den Ozeanen. Die Korallen selbst sind lebendige Tiere, die aus kleinen Polypen bestehen. Ihre Fäden bilden ein Netzwerk, das Sauerstoff und Nährstoffe aufnimmt. Dieses System ist so komplex, dass es nur durch den Zusammenarbeit von vielen verschiedenen Organismen funktioniert.","questions":[{"question":"Was sind Korallen?","answers":["Pflanzen","Tiere","Gestein"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür bieten die Korallenriffe einen Rückzugsraum?","answers":["Für Menschen","Für Meerestiere","Für Vögel"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie funktioniert das System der Korallenriffe?","answers":["Allein durch die Korallen","Nur durch den Zusammenarbeit von vielen verschiedenen Organismen","Durch den Sauerstoff und Nährstoffe"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":3,"article":"Die Wadden-Südsee ist ein Biotop von internationaler Bedeutung. Sie erstreckt sich über eine Fläche von etwa 10.000 Quadratkilometern und ist Heimat für viele seltene Tierarten wie dem Seeadler, der Eisente, dem Kormoran und vielen anderen. Der Salzgehalt des Wassers liegt zwischen 15 und 35 Promille und ist dadurch geprägt, dass die See von Süßwasserflüssen gespeist wird. Die Wadden-Südsee ist ein wichtiger Lebensraum für viele Tiere und Pflanzen.","questions":[{"question":"Wie groß ist die Wadden-Südsee?","answers":["5.000 Quadratkilometer","10.000 Quadratkilometer","15.000 Quadratkilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Bereich liegt der Salzgehalt des Wassers in der Wadden-Südsee?","answers":["5-10 Promille","15-35 Promille","40-50 Promille"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Tiere finden sich in der Wadden-Südsee?","answers":["Eisente und Kormoran","Seeadler, Eisente und Kormoran","Fisch, Ente und Kormoran"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":4,"article":"Die Wüste Gobi ist eine der größten Wüsten der Welt und erstreckt sich über 1,3 Millionen Quadratkilometer in Asien. Sie ist bekannt für ihre einzigartigen Landschaften, die aus sandigen Dünen, Salzseen und tiefen Schluchten bestehen. Die Gobi-Wüste ist auch Heimat von vielen einzigartigen Tierarten wie dem Schmetterlingfrosch und dem Pallas-Fuchs.","questions":[{"question":"Wo sich die Gobi-Wüste befindet?","answers":["Europa","Asien","Afrika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist die Gobi-Wüste bekannt für?","answers":["schräge Landschaften","einzigartige Landschaften","wilde Tiere"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Tierart ist in der Gobi-Wüste zu finden?","answers":["Schmetterlingfrosch","Pallas-Fuchs","Bären"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":5,"article":"Die Korallenriffe im Roten Meer sind einzigartige Ökosysteme, die sich über Millionen Jahre entwickelt haben. Sie sind Heimat für eine Vielzahl von Fischarten und wirbeltieren, wie zum Beispiel Haie, Rochen und Delfine. Die Korallen selbst sind lebende Tiere, die aus Kalziumcarbonat bestehen und ihre Form durch Photosynthese erhalten. Diese einzigartige Kombination aus Tier- und Pflanzenwelt macht die Korallenriffe zu einem der interessantesten Naturphänomene auf unserem Planet.","questions":[{"question":"Was bestehen die Korallen selbst aus?","answers":["Kalziumcarbonat","Protein","Wasser"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie erhalten die Korallen ihre Form?","answers":["Durch Photosynthese","Durch Chemische Reaktionen","Durch Mechanische Kraft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Tiere leben in den Korallenriffen?","answers":["Fische und Schildkröten","Haie, Rochen und Delfine","Krokodile und Schlangen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":6,"article":"Das größte Tiefsee-Fischereischiff der Welt ist die \"Seabed Constructor\". Es wurde 2019 in Dienst gestellt und hat eine Länge von etwa 160 Metern. Mit seiner Hilfe können Forscher bis zu 6.000 Meter tief in den Ozean hineinbohren, um dort auf Schalentiere wie Krustenschnecken oder Tintenfische zu stoßen. Diese Forschungen helfen bei der Erkenntnis von Prozessen im Meer und ermöglichen die Entwicklung neuer Methoden zur Fischerei und Umweltschutz.","questions":[{"question":"Wo wurde das Fischereischiff 'Seabed Constructor' in Dienst gestellt?","answers":["2018","2019","2020"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie tief können Forscher mit Hilfe des Fischereischiffs 'Seabed Constructor' hineinbohren?","answers":["2.000 Meter","4.000 Meter","6.000 Meter"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wozu dienen die Forschungen mit dem Fischereischiff 'Seabed Constructor'?","answers":["Entwicklung von Spielzeugen","Erkenntnis von Prozessen im Meer und Entwicklung neuer Methoden zur Fischerei und Umweltschutz","Bau von Brücken"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":7,"article":"Die Korallenriffe im Pazifik sind ein einzigartiger Lebensraum für Tiere und Pflanzen. Sie entstehen aus Kalkschalen von Krebsen und Muscheln, die sich über Jahrtausende aneinanderhaften. Diese Strukturen bieten vielen Arten einen Schutz vor der Meeresströmung und ermöglichen es ihnen, zu leben in tieferen Gewässern.","questions":[{"question":"Woher stammen die Kalkschalen, die zum Bau der Korallenriffe im Pazifik verwendet werden?","answers":["Von Algen","Von Krebsen und Muscheln","Von Fischen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bieten die Korallenriffe den Tieren und Pflanzen, die darin leben?","answers":["Ein Schutz vor der Meeresströmung und tieferen Gewässern","Eine warme Umgebung","Ein Nahrungsvorkommen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie entstehen die Korallenriffe im Pazifik?","answers":["Durch Ablagerung von Kalkschalen","Durch Verwitterung von Felsen","Durch Aneinanderhaften von Kalkschalen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":8,"article":"Die Regenwaldregion Amazonas ist mit etwa einem Drittel der globalen Artenvielfalt die artenreichste Region der Erde. Hier leben über 10.000 verschiedene Pflanzen- und Tierarten, darunter viele endemische Spezies, die nirgends sonst auf der Welt gefunden werden können.","questions":[{"question":"Wie viele verschiedene Pflanzen- und Tierarten leben in Die Regenwaldregion Amazonas?","answers":["10","10000","100000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist einzigartig an den Spezies, die in Die Regenwaldregion Amazonas leben?","answers":["Sie sind alle domestiziert","Sie sind nirgends sonst auf der Welt gefunden werden können","Sie sind alle riesengroß"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was entspricht etwa einem Drittel der globalen Artenvielfalt in Die Regenwaldregion Amazonas?","answers":["Die Hälfte","Ein Drittel","Die halbe Menge"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":9,"article":"Die höchste Wasserkraft-Weltmeisterschaft findet jährlich in der Schweiz statt. Einzigartig ist die Fischstauare auf dem Rhein, wo sich die Fische bei 12 km/h bewegen lassen. Dieser Rekord wurde erst kürzlich aufgestellt. Die meisten Teilnehmer kommen aus Deutschland und Österreich.","questions":[{"question":"Wo findet jährlich die höchste Wasserkraft-Weltmeisterschaft statt?","answers":["Deutschland","Österreich","Schweiz"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie schnell bewegen sich die Fische auf dem Rhein?","answers":["5 km/h","10 km/h","12 km/h"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Von welchen Ländern kommen die meisten Teilnehmer zur Wasserkraft-Weltmeisterschaft?","answers":["Deutschland und Österreich","Schweiz und Frankreich","Deutschland, Österreich und Italien"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":10,"article":"Die riesigen Koralenriffe der Great Barrier Reef umfassen eine Fläche von etwa 344.400 Kilometern Quadrat. Diese tropische Zone ist ein wichtiger Lebensraum für viele Fischarten und andere Meeresbewohner. Etwa 1.500 Arten von Fischen leben dort, darunter auch einige seltene und bedrohte Spezies. Die Koralen selbst sind ein wichtiger Bestandteil dieses Ökosystems, da sie Nahrung und Schutz für viele Tiere bieten.","questions":[{"question":"Wie groß ist die Fläche der Great Barrier Reef?","answers":["200.000 Kilometer Quadrat","344.400 Kilometer Quadrat","500.000 Kilometer Quadrat"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Fischarten leben in der Great Barrier Reef?","answers":["1000 Arten","1500 Arten","2000 Arten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum sind die Koralen für das Ökosystem der Great Barrier Reef wichtig?","answers":["Sie produzieren Sauerstoff","Sie bieten Nahrung und Schutz für viele Tiere","Sie helfen bei der Klimaregulierung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":11,"article":"Die Korallenriffen der Weltmeere sind einzigartige Ökosysteme, die sich über Millionen von Jahren entwickelt haben. Sie sind Heimat für eine Vielzahl von Fischarten und anderen Tieren, wie zum Beispiel Seeottern und Haie. Eine bemerkenswerte Tatsache ist, dass Korallenriffen nur etwa 1% des Weltmeers einnehmen, jedoch mehr als 25% aller bekannten Arten leben in ihnen.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent des Weltmeers einnehmen Korallenriffen?","answers":["1%","10%","50%"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Prozent aller bekannten Arten leben in Korallenriffen?","answers":["5%","25%","50%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie oft haben sich Korallenriffen entwickelt?","answers":["Tausende von Jahren","Millionen von Jahren"," Jahrhunderte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":12,"article":"Die Korallenriffe der Großen Barriere sind eine von wenigen Ökosystemen auf der Erde, die unermüdlich wachsen und sich fortbilden können. Sie enthalten bis zu 90 Prozent aller Meerestiere und Pflanzenarten. Der Bau dieser Riffe ist einzigartig, da Korallenorganismen in einem symbiotischen Verhältnis zueinander leben und gemeinsam die Kalkschicht bilden. Dieser Prozess dauert Jahrtausende an und ist ein wichtiges Indiz für den Zustand des Ökosystems.","questions":[{"question":"Wieviel Prozent aller Meerestiere und Pflanzenarten sind in den Korallenriffen der Großen Barriere enthalten?","answers":["10 Prozent","50 Prozent","90 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie lange dauert der Prozess, bei dem die Korallenorganismen gemeinsam die Kalkschicht bilden?","answers":[" Jahr"," Jahrtausende"," Tage"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein wichtiges Indiz für den Zustand des Ökosystems der Korallenriffe?","answers":["Die Größe der Korallen","Der Bau der Riffe","Der Prozess, bei dem die Kalkschicht gebildet wird"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":13,"article":"Die Erde ist voller Überraschungen. Ein Beispiel dafür ist die Biolumineszenz von Leuchtkäfern. Diese Käfer können ihre Haut leuchtend hellfarben oder grünlich aufhellen, um sich vor Fressern zu schützen. Die meisten Arten dieser Käfer sind nachtaktiv und finden sich in tropischen Regionen.","questions":[{"question":"Wo finden sich die meisten Arten dieser Käfer?","answers":["in arktischen Regionen","in tropischen Regionen","in alpinen Regionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was tun Leuchtkäfer, um sich vor Fressern zu schützen?","answers":["sie fliegen schneller","sie fressen andere Käfer","sie leuchtend hellfarben oder grünlich aufhellen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wann sind die meisten Arten dieser Käfer aktiv?","answers":["tagsüber","nachts","morgens"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":14,"article":"Die Wüstenregionen Afrikas sind einzigartig durch ihre immense Vielfalt an Tier- und Pflanzenarten. Ein Beispiel dafür ist die Namib-Wüste in Namibia, die sich über 50.000 Quadratkilometer erstreckt und Heimat von über 1.200 verschiedenen Arten von Tieren und Pflanzen ist. Die Wüstenregionen Afrikas sind auch bekannt für ihre atemberaubenden Dünen, wie z.B. die Sossusvlei in Namibia, die mit bis zu 380 Metern Höhe eine der höchsten Sanddünen der Welt ist.","questions":[{"question":"Wie groß ist die Namib-Wüste in Namibia?","answers":["50.000 Quadratkilometer","100.000 Quadratkilometer","200.000 Quadratkilometer"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo befindet sich eine der höchsten Sanddünen der Welt?","answers":["Sossusvlei in Namibia","Dünnwald in Deutschland","Marrakech in Marokko"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele verschiedene Arten von Tieren und Pflanzen leben in der Namib-Wüste?","answers":["1.000","1.200","2.000"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":15,"article":"Die Amazonas ist die längste Flussregion der Welt, die sich über sieben Länder erstreckt. Sie entspringt in den Anden und fließt dann über 6.800 Kilometer nach Osten bis in den Atlantik. Der Fluss ist ein wichtiger Lebensraum für viele Tier- und Pflanzenarten. Es gibt mehr als 3.000 verschiedene Fischarten und über 1.000 Vogelarten, die hier zu finden sind.","questions":[{"question":"Wo entspringt der Amazonas?","answers":["Anden","Südamerika","Europa"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchen Meer fließt der Amazonas","answers":["Pazifik","Atlantik","Indischer Ozean"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele verschiedene Fischarten gibt es im Amazonas?","answers":[1000,3000,500],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":16,"article":"Die Erde hat etwa 71 Prozent ihrer Oberfläche mit Wasser bedeckt. Der größte Teil davon sind die Ozeane, gefolgt von Seen und Flüssen. Insgesamt gibt es etwa 5,6 Millionen Seen auf unserem Planeten. Einige der bekanntesten sind das Great-Lake-System in Nordamerika oder die Seen im Hochgebirge Europas.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent der Erdoberfläche wird von Wasser bedeckt?","answers":["20 Prozent","50 Prozent","71 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Seen sind Teil des Great-Lake-Systems?","answers":["Alpenseen","Great Lake System","Weltmeere"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Seen gibt es auf unserem Planeten insgesamt?","answers":["1000","5,6 Millionen","Eins"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":17,"article":"Die Erde ist ein einzigartiger Planet, der von Wasser bedeckt ist. Etwa 71 Prozent seiner Oberfläche sind Meere und Ozeane. Die Tiefsee ist ein extrem abgelegener Bereich, in dem es nur einige wenige Organismen gibt. Ein bekanntes Beispiel dafür ist die Glättehai, ein riesiger Fisch, der bis zu 20 Meter lang werden kann.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent der Oberfläche von Erde sind Meere und Ozeane?","answers":["71","50","90"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo gibt es nur einige wenige Organismen?","answers":["In den Wäldern","Im Regenwald","In der Tiefsee"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie lang kann ein Glättehai werden?","answers":["10 Meter","20 Meter","30 Meter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":18,"article":"Die Erde hat etwa 8,7 Millionen Quadratkilometer Ozean, was etwa 71 Prozent ihrer Oberfläche ausmacht. Der größte Teil dieser Ozeane besteht aus Salzwasser, aber es gibt auch Süßwasserseen und Brackwasserzonen. Einige der interessantesten Tiefsee-Forscher stellten fest, dass die Meere sehr viel mehr Arten enthalten als das Land.","questions":[{"question":"Wieviel Prozent der Erdoberfläche machen die Ozeane aus?","answers":["30 Prozent","71 Prozent","50 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein großer Teil des Meeres?","answers":["Brackwasserzonen","Süßwasserseen","Salzwasser"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Arten enthalten die Meere laut den Forschern?","answers":["weniger als das Land","viel mehr als das Land","genauso viele wie das Land"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":19,"article":"Die Salomoneninseln sind ein einzigartiges Naturwunder im Pazifik. Diese korallenverklumten Inseln bestehen aus über 900 kleinen Atollen und haben eine Gesamtfläche von etwa 28.000 Quadratkilometern. Die höchste Erhebung ist der Mount Makarakombor mit einer Höhe von 260 Metern. Durch die Salomoneninseln fließen mehrere Flüsse, wie zum Beispiel der Kulu River, und es gibt viele Seen, wie den Lake Manive. Insgesamt gibt es auf den Salomoneninseln eine Vielzahl an unterschiedlichen Landschaftsformen und -typen.","questions":[{"question":"Wie viele Quadratkilometer hat die Gesamtfläche der Salomoneninseln?","answers":["10.000","28.000","50.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Erhebung ist die höchste auf den Salomoneninseln?","answers":["Mount Makarakombor","Lake Manive","Kulu River"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Seen gibt es auf den Salomoneninseln?","answers":["1","2","mehrere"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":20,"article":"Die Erde beherbergt etwa ein Drittel aller bekannten Arten von Säugetieren, Vögeln und Reptilien. Einige der interessantesten Tiere finden sich in den Wüstengebieten Afrikas, wie zum Beispiel die Fennec-Frettie, die mit ihren enormen Ohren eine Temperatur von bis zu 50 Grad Celsius ertragen kann.","questions":[{"question":"Wo finden sich einige der interessantesten Tiere?","answers":["In den Wüstengebieten Afrikas","Auf dem Mond","Im Amazonas-Regenwald"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie kann die Fennec-Frettie Temperaturen bis zu 50 Grad Celsius ertragen?","answers":["Durch ihre enormen Ohren","Durch ihre Felle","Durch ihre Größe"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wieviel Prozent aller bekannten Arten von Säugetieren, Vögeln und Reptilien findet sich auf der Erde?","answers":["Ein Drittel","Die Hälfte","Zwei Drittel"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":21,"article":"Die Meeresschildkröten legen ihre Eier in Sandbänken, um sie vor Fressfeinden zu schützen. Insgesamt gibt es weltweit etwa 100 verschiedene Arten von Schildkröten, die meisten davon leben im tropischen und subtropischen Klima. Die größte Art ist die Wal-Schildkröte, die bis zu 2 Meter lang werden kann.","questions":[{"question":"Wo legen Meeresschildkröten ihre Eier?","answers":["In Wasser","In Sandbänken","Im tropischen Klima"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele verschiedene Arten von Schildkröten gibt es weltweit?","answers":["10","100","500"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wohin leben die meisten Schildkrötenarten?","answers":["Im arktischen Klima","Im tropischen und subtropischen Klima","Im antarktischen Klima"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":22,"article":"Die größte Korallenbarriere der Welt befindet sich im australischen Great Barrier Reef und erstreckt sich über eine Länge von etwa 2.300 Kilometern. Sie ist ein wichtiges Ökosystem für viele Tier- und Pflanzenarten, darunter auch Haifische, Rochen und Seehundchen. Die Korallen sind durch den Aufbau von Kalziumkarbonat entstanden und bieten vielen Tieren Schutz vor Meeresraubern.","questions":[{"question":"Wo sich die größte Korallenbarriere der Welt befindet?","answers":["Mittelmeer","Australischen Great Barrier Reef","Rote See"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lang ist die Korallenbarriere?","answers":["100 Kilometer","2.300 Kilometer","5.000 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Tiere finden Schutz in den Korallen?","answers":["Fische, Schildkröten, Haifische","Haie, Rochen, Seehundchen","Pinguine, Wale, Delfine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":23,"article":"Die Erdatmosphäre enthält etwa 78 Prozent Stickstoff, 21 Prozent Sauerstoff und geringe Mengen von anderen Gasen wie Argon und Kohlenstoffdioxid. Dieser chemische Aufbau ermöglicht es uns, zu atmen und zu überleben.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent Sauerstoff enthält die Erdatmosphäre?","answers":["10 Prozent","21 Prozent","50 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woran liegt der chemische Aufbau der Erdatmosphäre?","answers":["an seinem Gewicht","an seiner Temperatur","an seinen Gasen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Gase enthält die Erdatmosphäre geringe Mengen?","answers":["Stickstoff und Sauerstoff","Argon, Kohlenstoffdioxid und Wasserstoff","Kohlenstoffdioxid, Argon und Methan"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":24,"article":"Die Weltalter ist reich an verschiedenen Ökosystemen, darunter auch die Wüsten. Eine der bekanntesten Wüsten weltweit ist die Sahara-Dessert in Afrika. Es erstreckt sich über mehrere Länder und bedeckt etwa 9,2 Millionen Quadratkilometer. Die Sahara ist ein wichtiger Lebensraum für viele Tierarten und Pflanzen.","questions":[{"question":"Wie viele Länder erstreckt sich die Sahara-Wüste?","answers":["Ein","Mehrere","Alle"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein wichtiger Lebensraum für viele Tierarten und Pflanzen in der Sahara?","answers":["Das Meer","Die Wüste","Der Wald"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Quadratkilometer bedeckt die Sahara-Wüste?","answers":["5 Millionen","9,2 Millionen","20 Millionen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"}]